MOC : 
Titre : [[Charles Dupont-White]]
Date : 2023-10-05
***

## Résumé
Charles (Brook) Dupont-White, né le 11 décembre 1807 à Rouen et mort le 10 décembre 1878 à Paris, est un avocat et économiste [[Notes/Socialisme|socialiste]] [[État|étatiste]] français.

Il est le père de Cécile Dupont-White, épouse du président de la République française [[Sadi Carnot (homme d_État)]]. 

TROP BIZARRE !
Dans [[Une contre histoire de la IIIe République]], c'est indiqué page 251 que c'est un Républicain convaincu mais plutôt dans la partie conservatrice qui appréciait presque un parlement sous [[Napoléon III]].
## Références

## Liens 